華府擬把中芯國際和中海油納入限制投資黑名單

華府擬把中芯國際和中海油納入限制投資黑名單

《路透社》引述消息指，美國總統特朗普政府準備將中芯國際和中海油，納入與中國解放軍關係密切的黑名單。

特朗普早前簽署行政命令，禁止美國企業或個人，投資被指與中國軍方關係密切的31間中國公司。早前已經有報道指，國防部計劃追加多4間中國企業入黑名單，令總數增至35間。

《路透社》引述文件和3個消息來源說，另外兩間中企是中國建設科技集團，以及中國國際工程諮詢公司。

中芯國際否認與中國軍方有關，表示產品和服務只作民用和商業用途，不為軍方製造產品，公司繼續與美國政府進行建設性和公開的接觸。

美國國防部、中國駐美大使館和中海油暫時未有回應。